\begin{center}
    $terme\,1: 1 - \frac{2 \cdot \alpha \cdot \Delta t}{(\Delta r)^2} < 0 \qquad 
     terme\,2:   1 - \frac{4 \cdot \alpha \cdot \Delta t}{(\Delta r)^2}<0 $
    $\newline \newline $
    $ terme\,3: 1 - \frac{8\cdot R_{max} \cdot h \cdot \Delta t}
                        {\rho \cdot C_p\cdot \Delta r[4\cdot R_{max} - \Delta r ]}
    - \frac{8\cdot R_{max} \cdot \alpha \cdot \Delta t}
                     {(\Delta r)^2 \cdot [4\cdot R_{max} - \Delta r ]} < 0 $
\end{center}
\newpage

\subsection*{10. Discrétisation et construction du modèle math}
\addcontentsline{toc}{section}{10. Discrétisation et construction du modèle math}



\texttt{10.1. Résolution explicite à 1<i<n et 0<r<R}
\addcontentsline{toc}{subsection}{10.1. Résolution expliciteà 1<i<n et 0<r<R}

Rappel du bilan

$$\frac{dT}{dt} = \alpha \cdot \Bigg(
                  \frac{1}{r} \cdot \frac{dT}{dr} 
                  + \frac{d^2T}{dr^2} \Bigg)$$

$$T'(t) = \alpha \cdot \Bigg(
                  \frac{1}{r} \cdot T'(r) + T''(r) \Bigg)$$

Série de Taylor
$$ f''(r) 
    = \frac{f(r+ \Delta r)-2f(r)+f(r- \Delta r)}{( \Delta r)^2} $$
$$ f'(r) = \frac{f(r+ \Delta r)-f(r)}{2 \cdot \Delta r} $$

Donc, on isole $T_i^{p+1}$

$$ \frac{T_i^{p+1}-T_i^p}{\Delta t} 
                        = \alpha \cdot \Bigg(
                  \frac{1}{r} \cdot \frac{T^p_{i+i}-T^p_i}
                                        {2 \cdot  \Delta r} 
                  + \frac{T_{i+1}^p - 2 T_i^p + T_{i-1}^p}{\Delta r^2}
                  \Bigg)$$

$$ T_i^{p+1} = \alpha \cdot \Delta t \cdot \Bigg(
                  \frac{T^p_{i+i}-T^p_i}{2 \cdot r \cdot\Delta r} 
                  + \frac{T_{i+1}^p - 2 T_i^p + T_{i-1}^p}{\Delta r^2}
                  \Bigg) + T_i^p$$

$$ T_i^{p+1} = \Bigg[ \frac{\alpha \cdot \Delta t}
    {2 \cdot r \cdot \Delta r} \Bigg] T^p_{i+i}
    - \Bigg[ \frac{\alpha \cdot \Delta t}{2 \cdot r \cdot \Delta r} 
      \Bigg] T^p_{i-1}
    + \Bigg[\frac{\alpha \cdot \Delta t}{\Delta r^2}\Bigg] T_{i+1}^p 
$$ 
$$  - \Bigg[\frac{2 \cdot \alpha \cdot \Delta t}{\Delta r^2}\Bigg] 
      T_i^p
    + \Bigg[\frac{\alpha \cdot \Delta t}{\Delta r^2}\Bigg] T_{i-1}^p$$
$$\,$$

\newpage
\texttt{10.1. Résolution explicite à 1<i<n et 0<r<R (suite)}
$$ T_i^{p+1} = \Bigg[ \frac{\alpha \cdot \Delta t}
{2 \cdot r \cdot \Delta r} 
+ \frac{\alpha \cdot \Delta t}{\Delta r^2}\Bigg] T^p_{i+i}
+ \Bigg[1 - \frac{2 \cdot \alpha \cdot \Delta t}{\Delta r^2}\Bigg] T^p_i
$$ 
$$- \Bigg[ \frac{\alpha \cdot \Delta t}{2 \cdot r \cdot \Delta r}
+ \frac{\alpha \cdot \Delta t}{\Delta r^2}\Bigg] T_{i-1}^p
+ T_i^p$$
$$\,$$ 

$$ T_i^{p+1} = \Big[\frac{\alpha \cdot \Delta t}{(\Delta r)^2} 
                        - \frac{\alpha \cdot \Delta t}{2 \cdot r \cdot \Delta r}
                        \Big] T^P_{i-1}
                        + \Big[ 1 - \frac{2 \cdot \alpha 
                        \cdot \Delta t}{(\Delta r)^2} \Big] T_i^P$$
        $$+ \Big[\frac{\alpha \cdot \Delta t}{2 \cdot r \cdot \Delta r}
                    + \frac{\alpha \cdot \Delta t}{(\Delta r)^2}\Big] T_{i+1}^p$$